%@P:exocorcp
%@Dif:3
\par\'Ecrire la fraction $\dfrac{64}{27}$ sous la forme
\begin{myenumerate}
\item d'un produit de trois facteurs égaux;
\item d'une somme de quatre termes égaux;
\item d'une somme de deux termes dont l'un est le triple de l'autre;
\item d'une différence de deux termes dont l'un est le double de l'autre.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
\[\frac{64}{27}=\frac83\times\frac83\times\frac83\]
\item 
\[\frac{64}{27}=\frac{16}{27}+\frac{16}{27}+\frac{16}{27}+\frac{16}{27}\]
\item
\[\frac{64}{27}=\frac{16}{27}+\frac{48}{27}\]
\item
\[\frac{64}{27}=\frac{128}{27}-\frac{64}{27}\]
\end{myenumerate}
